Aqui está um exemplo de código complexo em FORTRAN que implementa o método de Newton-Raphson para encontrar uma raiz de uma função:

```fortran
program newton_raphson
    implicit none
    
    real :: x0, x, fx, dfx, tol
    integer :: i, max_iter
    
    ! Definir a função e sua derivada
    real function f(x)
        implicit none
        real, intent(in) :: x
        f = x**2 - 2
    end function f
    
    real function df(x)
        implicit none
        real, intent(in) :: x
        df = 2*x
    end function df
    
    ! Definir a tolerância e o número máximo de iterações
    tol = 1e-6
    max_iter = 1000
    
    ! Definir o ponto inicial
    x0 = 1.0
    
    ! Iterar até a convergência ou o número máximo de iterações
    do i = 1, max_iter
        ! Calcular o valor da função e sua derivada no ponto atual
        fx = f(x0)
        dfx = df(x0)
        
        ! Atualizar o valor de x usando o método de Newton-Raphson
        x = x0 - fx / dfx
        
        ! Verificar se a diferença entre os valores de x é menor que a tolerância
        if (abs(x - x0) < tol) then
            ! Convergência alcançada, imprimir o resultado e sair do loop
            print *, "Raiz encontrada:", x
            exit
        end if
        
        ! Atualizar o valor de x0 para a próxima iteração
        x0 = x
    end do
    
    ! Se o número máximo de iterações for atingido sem convergência, imprimir uma mensagem de erro
    print *, "Erro: não foi possível encontrar uma raiz após", max_iter, "iterações."
    
end program newton_raphson
```

Este código implementa o método de Newton-Raphson para encontrar uma raiz da função f(x) = x^2 - 2. Ele itera até encontrar uma raiz com uma tolerância de 1e-6 ou atingir o número máximo de iterações (1000 neste caso). O ponto inicial é definido como x0 = 1.0.

Caso a raiz seja encontrada dentro da tolerância, o resultado é impresso na tela. Caso contrário, uma mensagem de erro é exibida.